 무슨 일이세요?
도저히 안되겠어서. 아부진 말하지 말랬는데... 아부지..사표 내셨어.
예? 아부지가 사표를요? 언제요? 왜요?
요즘 감사실 특별 단속기간이잖아. 순찰 도시다가 노점상 할머니한테 귤 두개 받으셨대. 그 손주가 불량청소년이었는데 아부지 덕에 개과천선해서 대학까지 갔거든. 그 할머니 항상 아부지한테 고마워했는데, 귤 두개를 아부지 주머니에 넣주는 장면이 특별감사반 사진에 찍혔어.
 감사실에요?
몰랐지?
예. 제가 인사과가 아니라서 몰랐어요. 그래서요?
바로 주거도로 발령이 났고, 아부진 사표를 내셨어. 아무한테 말씀도 안하셔서 나도 뒤늦게야 알고 깜짝 놀랐어.
무슨 방법이 없을까? 귤 두개에 사표 낸건 말이 안되잖아. 사람 사는 세상에 그정도 인정도 없다면 어떻게 살아? 내색은 안하시지만 이번일로 상처 많이 받으셨어. 지금이라도 상황 해명하고 사표를 반려받을수 있었으면 좋겠는데. 저런식으로 불명예스럽게 퇴직하시면 얼마나 힘드시겠어? 평생 경찰명예 하나로 살아오신 분인데.
